"herhaalde Lucy.
'Dat hebben we inderdaad gedaan, vooral toen hij er voor het eerst was.'
"Ik smeekte hem om zichzelf te inspannen uit angst dat je zou vermoeden wat het was er toe doen; maar het maakte hem zo melancholisch dat hij niet meer kon blijven dan veertien dagen met ons, en me zoveel geraakt zien worden.
- Arme kerel!
- Ik ben bang dat het nu precies hetzelfde met hem is; want hij schrijft in ellendigen geesten.
Ik hoorde van hem vlak voordat ik Exeter verliet: "een brief nemen uit haar zak en wijst achteloos de richting naar Elinor.
"U ken zijn hand, ik durf te zeggen, een charmante die het is; maar dat is het niet zo goed geschreven als gewoonlijk .-- Hij was moe, ik durf te zeggen, want hij had juist vulde het vel zo volledig mogelijk aan mij. "
Elinor zag dat het zijn hand WAS, en ze kon niet langer twijfelen.
Dit beeld, ze had zichzelf toegestaan ​​om te geloven, zou kunnen zijn per ongeluk verkregen; het was misschien niet het geschenk van Edward; maar a correspondentie tussen hen per brief, kon alleen bestaan ​​onder a positieve betrokkenheid, zou kunnen worden geautoriseerd door niets anders; voor een paar momenten, ze was bijna overweldigd - haar hart zakte in haar en zij kon nauwelijks staan; maar inspanning was onontbeerlijk; en zij worstelde zo resoluut tegen de onderdrukking van haar gevoelens, dat haar succes was snel en voor de tijd compleet.
'Schrijven aan elkaar', zei Lucy, die de brief in haar terugstuurde pocket, "is de enige troost die we hebben bij zulke lange scheidingen.
